<<武漢肺炎>>解放軍、武警被爆疫情嚴重 傳中方指示「不呈報」

係唔係扮嘢借頭借路準備緊總動員攻台? 盟軍使唔使大舉出動去震懾呢D企圖?

2020-02-06 08:51:15
〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫情擴散，有消息指出，中國空軍、武警都爆出疫情，且日益嚴重，不過中方機密文件規定，軍方疫情涉及軍事機密的，可不呈報當地省市政府，因此軍隊、武警的疫情秘而不宣。

《人權民運信息中心》 報導，解放軍目前疫情嚴重，已暫停絕大多數大型演習、集訓，也停止放假外出及探親，同時取消每週政治學習；重點省市的部隊，若條件許可，連級、團級單位分別設立隔離房、隔離區，後勤、採購、炊事或車務等與外界接觸人員，出現不適則須隔離14天。全軍30個最高級别防治工作領導小组的最高領導就是習近平辦公室。而從香港的解放軍得知，駐港部隊的哨岡每天消毒2次，進出人員也大減。

報導提到，中國各省市最新通告，要求疫情屬地化，軍隊、武警若發現疫情，須報告當地相關機構，但機密文件規定，若涉軍事機密，軍隊疫情可不呈報，因此目前軍隊、武警疫情秘而不宣。

《人權民運信息中心》1月27日披露，湖北孝感市一名空降兵軍保障部的軍官被確診新型肺炎，有200名軍人被隔離，空降兵軍在湖北有超過5000人，也有部分人在武漢。1月30日再披露，武漢的「武警湖北省總隊機動支隊」盤龍城營區1月28日有1人確診，300名武警被隔離。

《看中國》報導，中方在通報病例方面一再被質疑有重大隱瞞，而中共軍隊向來封閉，官方從未在新增確診病例中通報有軍隊或武警人員染病。